解放軍微博擺烏龍 文章誤引汪精衛詩句捱批

汪精衛在抗日期間投靠日本。（互聯網）
解放軍陸軍官方微博周四（28日）鬧烏龍，其發表題為《這些歷史，我們從未忘記！》的文章，誤用「漢奸」汪精衛詩句，被指摘「犯嚴重政治錯誤」，事件引輿論熱議，其後該官微迅速撤下文章。

文章引用的是汪精衛《被逮口占四絕》中的「慷慨歌燕市，從容作楚囚。引刀成一快，不負少年頭。留得心魂在，殘軀付劫灰。青磷光不滅，夜夜照燕台。」該文是當年汪精衛與同盟會刺殺清攝政王載灃事敗被捕，在獄中為明志而寫下的組詩。

由於汪精衛在抗日期間投靠日本，一直被中國民眾視為大漢奸。因此即便是早年革命詩句，亦遭人唾棄。解放軍三軍近期紛紛在社交媒體開通賬號，但其中不乏出現一些意外，其中今年1月，西部戰區官微上線僅25日就曾因發文不當被清空。

lm

仆街了

汪精衛不知幾好文采
好鍾意佢D詩

又有一家人要出尋人啟事了

當年汪總裁係反對蔣光頭清黨殺你地班共匪架

江生根本唔算賣國

晚眺/春晚/坐雨/有感/自嘲

汪精衛直程係救國英雄啦
俾日本統治半壁江山咪幾好 漢乜撚奸

汪精衛邊忽係漢奸

你話佢係共諜都講得去，日本仔打到入佢個城，佢投降叫日本仔唔好殺人，歸順日本咁都有錯？

當年同蔣介石分拆南京政府同武漢政府就真係錯喇

明明汪總裁係共匪既大恩人

唔係汪精衛 共狗滅左黨啦
恩人都話

天生演說家

要不是汪精衛…

好似話大陸d寫稿手好興
交初稿就交個外行人望落去好正常但實際收皮既
如果佢肯磅水就終稿幫佢改
唔肯喎

真係唔明啲支那人思維
元清兩朝明明入侵者又當自己人
岳飛明明保衛漢人王朝又話阻礙民族融合
咁汪精衛宜家咪融合幫助侵略者融合中日兩族囉
點解又話唔啱

戚繼光應該叫戚寇